%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
\setlength{\columnsep}{3em}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage[lists=normal]{savetrees}
\usepackage{multicol}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center} \Large
  \textsc{Autoévaluation}

  Trinômes
\end{center}
\hrule

\section*{Énoncé}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item Cours : Soit un trinôme $ax^2 + bx + c$.
    \begin{enumerate}
      \item Quelle est la formule du discriminant $\Delta$ ?
      \item Combien ce trinôme possède-t-il de racines (en fonction de
        $\Delta$) ? Quelles sont les valeurs de ces racines ?
    \end{enumerate}
    \columnbreak
  \item Application directe.  Factoriser (si possible) les polynômes suivants :
    $P(x) = x^2 + x + 1$ ;
    $Q(x) = 2x^2 - 2x + \frac{1}{2}$ ;
    $R(x) = -3x^2 -8x +3$.
\end{enumerate}
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}
\section*{Corrigé}
\begin{enumerate}
  \item Cours : Voir le cours fait en classe.
  \item Application directe.
    \begin{itemize}
      \item $P(x) = x^2 + x + 1$ donc $a=1$, $b=1$ et $c=1$. Calculons la valeur du discriminant : $\Delta = b^2 - 4ac = 1^2 - 4\times 1\times 1 = -3$. Le discriminant est négatif : le trinôme n'est pas factorisable.
      \item $Q(x) = 2x^2 - 2x + \frac{1}{2}$. Le discriminant vaut $\Delta = (-2)^2 - 4\times 2\times\frac{1}{2} = 0$. Le discriminant est nul, donc le trinôme a une racine double valant $x_1 = \frac{-b}{2a}=\frac{-(-2)}{2\times 2} = \frac{1}{2}$. Donc le trinôme se factorise en $Q(x) = a(x-x_1)^2 = 2(x-\frac{1}{2})^2$.
      \item $R(x) = -3x^2 -8x +3$. Le discriminant vaut $\Delta = (-8)^2 - 4\times (-3)\times 3 = 64 + 36 = 100$. Le discriminant est positif, donc le trinôme a deux racines valant
        $x_1 = \frac{-b-\sqrt{\Delta}}{2a}=\frac{-(-8)-\sqrt{100}}{2\times(-3)} = \frac{8-10}{-6} = \frac{1}{3}$
        et
        $x_2 = \frac{-b+\sqrt{\Delta}}{2a}=\frac{-(-8)+\sqrt{100}}{2\times(-3)} = \frac{8+10}{-6} = -3$. Donc le trinôme se factorise en $R(x) = a(x-x_1)(x-x_2) = -3(x-\frac{1}{3})(x+3)$.
    \end{itemize}
\end{enumerate}
\end{multicols}

\vfill

\section*{Trinômes --- Évaluation \hfill Nom : \hspace{5cm}}
\noindent\emph{Suivant les questions, entourez la réponse qui correspond ou écrivez librement dans les espaces laissés pour cela.}
\begin{enumerate}
  \item Connaissances et savoir-faire
    \begin{itemize}
      \item Je connais le cours : oui / en partie / non.
      \item Je sais appliquer le cours : sans erreurs / avec quelques erreurs / avec beaucoup d'erreurs / pas du tout.
      \item Qu'est-ce qui est difficile pour moi dans le cours ou les exercices, qu'il faudrait retravailler en classe ?\\
    \end{itemize}
  \item Analyse des problèmes. Quelles sont les raisons (manque de travail en classe ou à la maison, explications insuffisantes du professeur, cours trop rapide, pas assez d'exercices en classe, autres\ldots) pour lesquelles :
    \begin{itemize}
      \item Je ne connais pas bien le cours ?\\
      \item Je ne sais pas bien appliquer le cours ?\\
    \end{itemize}
  \item Synthèse. J'ai besoin de (cocher les réponses correspondantes) :
    \begin{itemize}
      \item[$\square$] comprendre le cours / avoir des explications supplémentaires ;
      \item[$\square$] réviser le cours ;
      \item[$\square$] faire davantage d'exercices d'application directe :
        \begin{itemize}
          \item[$\square$] seul·e ;
          \item[$\square$] avec des camarades ;
          \item[$\square$] avec le professeur ;
        \end{itemize}
      \item[$\square$] autre (précisez) :\\
    \end{itemize}
\end{enumerate}
\end{document}
